---
title: Hrozná výhra taky výhra
date: 2024-08-11
category: muzi
image: /public/images/zapasy/morasice-moravska-trebova.png
h1: Morašice vs Moravská Třebová B
sestava: L. Rusnák - M. Černohorský, J. Kopecký, V. Štancl - P. Lněnička, D.
  Ondráček, M. Sokol, T. Pirkl (J. Špinar), J. Vít (J. Odehnal) - T. Huryta (Z.
  Skala), F. Bureš
goly: F. Bureš 3 (2x J. Vít, 1x Z. Skala)
zlute: M. Černohorský, D. Ondráček
cervene: null
multimedia: https://drive.google.com/drive/folders/1Bg5r7SikH-Psf31jqwIkw7iizIHF0XOX
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2024/Morašice/54909128-f97b-435f-b104-7574f6990084.html
---
V prvním utkání nového ročníku okresního přeboru jsme hostili z kraje dobrovolně přišedší béčko Moravské Třebové. Velké otazníky nad lepením naší sestavy bez dlouhodobě zraněných a nezvěstných, i bez dovolenkujících srdcařů, vyřešené nakonec např. postavením J. Kopeckého nebo dočasným povýšením Ondráčka, se ukázaly jako slabý odvar hostujících starostí. Ti za velkého vedra přijeli pouze v jedenácti kusech, a to je ještě odvážné označit za kus jejich hroťáka Kudyna, indisponovaného evidentně nejen pohybově. Tempo fotbalu odpovídalo hlavně cíli přežít utkání bez úpalu, v naší hře bylo spousta nekvality fyzické i technické, a tak když už bylo komu dát balón, provedlo se to špatně a přišla na řadu zase soupeřova pasáž poklidného rozehrávání bez našeho většího nátlaku. V. Štancl, který minulý týden dovršil sedmou desítku gólů v morašickém dresu, mohl znovu smazat svůj mizerný konstruktivní příspěvek nečekaným ofenzivním počinem, když se po čtvrt hodině uvolnil na půlce a po trochu šťastné narážečce s Hurytou se ocitl sám před gólmanem, ale v podobné a vlastně ještě výhodnější pozici než v zápase s Němčicemi volil zbytečnou, a hlavně nepřesnou přihrávku na ještě volnějšího Bureše. Ten si první zakončení připsal až o chvíli později po centru Víta, ale hostujícího gólmana nijak zásadně nevylekal. Spojení těchto dvou nám nicméně přineslo gól po necelé půlhodině hry, když si na zcela zpackaný rohový kop Víta naběhl do zcela neplánovaného prostoru na něj duchem napojený Bureš, jehož střelu z halfvoleje zvládl soupeřův brankář pouze kosmeticky vyhezkat zazvoněním na břevno. Za dalších pět minut si tato dvojice zopakovala spolupráci ze hry, když Vít na několikátý pokus dokázal po obejití protihráče lahůdkově nacentrovat na zadní tyč, kde stačilo Burešovi pouze nastavit hlavu. Hosté prominou, z jejich snažení se těžko pamatuje něco jiného než roh, který Rusnák k překvapení svému i ostatních pohledem jistil na břevno. 

Do druhé půle hosté vysunuli presink, a protože pohybu na naší straně ubývalo, ocitl jsme se s rozehrávkou ještě více na štíru než v prvním poločase. Vrcholem našeho zmaru a hostujících nadějí byla jejich akce z pravé strany po necelé hodině hry, samostatně postupující útočník naštěstí neprojevil dostatek klidu v podvěsku mozkovém a napálil míč přímo Rusnákova podvěsku kulového. My jsme tahali čas rozehrávkou přes Rusnáka, hosté potěšili milovníky emotivních až vaginálních výjevů, ale jedním i druhým jsme se relativně v poklidu blížili k devadesáté minutě. Naše vedení nedokázal pojistit Bureš, jehož falšovaná střela z prakticky záporného úhlu by ale potřebovala pochopení soupeřova obránce, který ji z brankové čáry odvedl do bezpečí. A dvakrát se zastřelil i Sokol, který si tak nedopřál odměnu za nečekanou plnou porci minut. Rusnák si pět minut před koncem pohlídal ještě překvapivou střelu na přední tyč a těsně před závěrečným hvizdem se Skala postavil ještě k jednomu našemu rohu. Ten si našel Bureš, respektive jeho rameno bylo nalezeno Skalovým centrem, a náš útočník, který se v 80.minutě už už loučil se hřištěm, se nakonec díky Pirklovým křečím a svému nucenému setrvání, dočkal svého premiérového hattricku. Utrpěli jsme tak podobnou výhru jako v [posledním](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2023-2024/muzi-25-morasice-vs-policka-b) domácím zápase loňské sezóny, díky těm, kteří ji ocenili i takovou, jaká byla.